德語媒體：約翰遜和中國對着干 不是沒有私心

英國向近300萬香港民眾伸出橄欖枝，制定政策為其移民和入籍提供便利條件。德語媒體認為，這無疑是和中國陷入公開衝突。有報道認為，英國這麼做也並不是沒有私心。

德國之聲中文網）德國《明鏡周刊在線》周五發表了題為"約翰遜為什麼和中國對着干？"（Warum sich Boris Johnson mit China anlegt）的文章，指出：英國想要幫助它在香港曾今的臣民--這種做法並非完全無私。但是，在備受爭議的國安法爭議之間，北京坐在了槓桿更長的一邊。

這篇由Isabella Reichert和Bernhard Zand共同撰寫的文章指出："對於處於新冠危機和步履艱難的脫歐談判之間的英國政府而言，就算沒有香港爭端，也有足夠多的事情可做。對約翰遜的政府來說，在其它政策領域無法獲得顯著進展的情況下，香港爭端正好為他提供了表現的機會。英國人把這場爭端看作是中國在平等夥伴關係下的一次違約--這完全高估了自己在香港的實際影響力。"

文章關注了英國對香港國安法的強烈反應，以及對香港海外公民護照持有者所作出可以移民的承諾寫道："從內政的角度來說，英國政府目前的做法非常高明，可以不知不覺的把注意力從一場山雨欲來，自作自受的就業市場危機上轉移開來。"

作者隨後解釋道："脫歐運動的核心承諾之一是管制移民。後續政策-比如仿效澳洲積分制的移民模式，還遠遠沒有發展成熟。這也導致了外國專業僱員考慮到幾年來的不穩定因素，紛紛離開英國。"

"他們留下的缺口會給英國的經濟和公共事務領域帶來災難性後果。尤其是對於英國的醫療健康系統NHS來說。如今以慷慨的態度引入最多300萬香港人和家屬，賦予他們工作許可，這將能夠填補許多空缺的崗位，並在一定程度上減緩無序脫歐帶來的損害。"

北京退出的港版國安法引起香港民主人士的強力反彈

黃金時代的終結

作者隨後回顧卡梅倫領導下英國和中國關係十分緊密的歷史后寫道："當時人們喊出了中英關係的'黃金時代'，習近平的到訪為這個時代貼上認證標籤。而這一印象如今在香港爭議中會出現急轉。從北京之前對付其它那些令其動怒的國家的方式，可以想見接下來等待大英帝國子民們的會是什麼"。

文章作者隨後列舉了三個北京方面可能向英國推出的制裁措施寫道："北京有可能限制前往英國遊客的數量。倫敦是中國人最重要的歐洲旅遊目的地之一。"

"中國學生的數量會減少；中國人是最大的一批境外學術人員後備力量，英國大學依賴他們支付的學費。"

作者還指出："路虎（Range Rover）、勞斯萊斯（Rolls Royce）和巴寶莉（BURBERRY）的風衣--中國人目前還喜歡購買各種英國產品。但是，只有在政府允許的前提下。"

文章在結尾寫道："一年前，英國掌管貿易的國務秘書費爾海德（Baroness Rona Alison Fairhead）還為英國優秀的出口表現感到欣喜：當時英國向中國出口了價值220億英鎊的貨物及服務。但是中國向英國的出口基本上是該數字的兩倍--也就是說中國的談判實力要大得多。"

卡梅倫執政時期，習近平訪問英國

"冒險和中國陷入公開衝突"

德國《世界報》也注意到了英國允許港人入境及移民的表態，發表了題為"英國冒險和中國陷入公開衝突"（Großbritannien riskiert den offenen Konflikt mit China）的文章。指出："就在歐盟對批評香港國安法有所顧忌之時，倫敦向它曾經殖民地的數十萬民眾提供簽證。

作者在文中分析中英關係時寫道："這個關係在英國脫歐的背景下本來能夠贏得更多的意義。但是北京在本周三針對曾經的英國殖民地香港推出'國安法'后，所有跡象表明一場衝突在所難免。"

文章關注英國首相約翰遜對國安法的公開批評后寫道："約翰遜的攻擊周四引起了北京方面的憤怒情緒。中國外交部發言人抗議稱：'所有香港中國同胞，包括持有英國國民（海外）護照（BNO護照）者，都是中國公民'。他指出：香港回歸前，英方曾明確承諾不給予BNO旅行證件持有者在英居留權。英方改變政策的做法嚴重違反國際法和國際關係基本準則。"

作者分析稱，"這是向倫敦方面發出的明確威脅。目前還看不到它會導致怎樣的後果。英國政府認為，北京方面明確違反了13年前（編者按：應該是23年前）交還香港時的法律基礎。當時雙方協議在'一國兩制'的框架下，香港雖然是中國的領土，但可以保留其不同於中國、擁有民主和言論自由的經濟和政治體制。這一具有法律效力的協議，本來的有效期應該延續至2047年。"

摘譯自其它媒體，不代表德國之聲觀點。

收嗲啦

德國呢個極權暴政產地

前係納粹後有共產

唉德國
貼出嚟係想大家去到英國好好貢獻，唔好俾德國睇死

德國咁樣講 格外諷刺

點撚樣呀又

永續軸心國？

有私心又點 做到嘢咪得

同酸民日報果編一模一樣

香港人：死肥婆和中國拍住行 不是沒有私心

鬼唔知你阿媽係女人咩,
但人地惜才，會俾研究生自由度，
你香港，你搞個研究都要係咁奶人地鞋底，奶到佢批...
袁國勇教授有眼你睇啦，佢做醫學研究都要求要奶政府拎經費

咁默克爾奶共又好無私啦喎

馬克思主義產地

邊個冇私心??

默黑爾不和中國對著幹不是沒有私心

德狗死全國

收皮啦屌你老母

無私奶共vs私心反共

盲都知邊個啱心水

成篇文充滿脫歐私怨既味道

德國好酸

德國既私怨真係好勁
又想隊美國個貿易地位
又憎英國佬做叛徒

又扮哂有理性. 世界發生咩野都冇反應.

文章在結尾寫道："一年前，英國掌管貿易的國務秘書費爾海德（Baroness Rona Alison Fairhead）還為英國優秀的出口表現感到欣喜：當時英國向中國出口了價值220億英鎊的貨物及服務。但是中國向英國的出口基本上是該數字的兩倍--也就是說中國的談判實力要大得多。"

乜撚野logic黎
英國有貿易逆差
點睇都係英國談判實力大啲下話
唔買東家咪買西家

佢地唔係無反應，係成日只係識neogotiate。
同一個無信用既人，你點neogotiate。
同埋德國人只係care環保，人權特別係far east佢地真係don't give a shit。

香港人有錢又做得嘢英國佬第一日知咩
今次9成係人道理由而比bno 5+1

中國供稿？

德國冇份收BNO班有米高質移民

見到英國無端端有以萬計嘅香港中產搬副身家去英國, 振興脫歐後嘅經濟同補充流失嘅專材, 梗係覺得英國佬有私心

加拿大同澳洲都放聲氣會收香港移民, 連日本都開到聲想搶香港D金融專材同公司, 人財兩得, 何樂而不為?

又話英國高估自己
但又講唔出搵香港人去填補補失的歐洲專業人士, 互惠互利有撚問題?

瀨共就瀨共啦德國

德國除左左膠之外仲好撚多仆街(hard-core racist)

德國只有私心

我都想咁講
德國不和中國對著幹直情係不是沒有私利添

德國正式宣布bno 係eu citizen咪得

BJ: 你未中過肺炎梗係咁講

買得多野個個居然仲無牙力
咩logic

唔覺意講咗自己心聲出嚟

無底線
咩都又傾又砌
垃圾國家囉

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

BLM= boris life matters

德國其實係咪想玩返納粹

Exact7ly

每個國家梗係有私心啦
至少唔會背棄自己國家核心價值先

ON撚9 屌佢老母德國狗奶共奶撚到雪雪聲 係度分析人地有冇私心?

德國係西方最撚仆街嘅國家
當年佢哋未殺猶太人
已經喺非洲當土著害蟲咁殺
重要發明「優生學」去justify自己暴行

黃台仰

緊係啦，本身英國係歐盟係大國嚟，仲係net contributor，佢一走，歐盟唔單止無左一個常任理事國兼核武國，亦代表住德國呢啲比較有錢嘅國家要比多一大舊錢出嚟

一睇就知係支那媒體扮德媒

係唔係德國官媒
如果係就大獲 歐盟同英美對着幹

突破盲腸

一睇就知係老共俾錢搵人寫

我肯定唔會限制英國留學生人數

有私心又點
英國接多300萬人
個300萬係帶錢幫下佢地經濟
就算個人走唔到
筆錢都要整走佢
好過壯大中國某類人嘅勢力

視乎係咩貨品
不過多數情況下都係buyer’s market (買家市場)

實有考慮㗎啦
唔通英國會比非洲印度所有人入英國咩
你德國咪開PR同英國一齊搶囉

估唔到堂堂日耳曼民族而家要奶共

有私心又點
大家winwin雙贏
吹？

連登仔唔好好似藍絲咁話人收左中共錢同人地係官媒
德國一向有班人係親中，同埋Der Spiegel本身係德國都係有聲望既媒體黎。

自己可以google translate篇原文

最有問題係呢段：
Between the corona crisis and sluggish Brexit negotiations, the British government is actually working without a Hong Kong conflict. However, the Hong Kong conflict offers Johnson's government the opportunity to make a name for itself because of the lack of success in other political arenas. The British present the conflict with China as a breach of contract between equal partners - which is probably overestimating their actual influence in Hong Kong .

(Zwischen Coronakrise und schleppenden Brexit-Verhandlungen ist die britische Regierung eigentlich auch ohne Hongkong-Konflikt ausgelastet. Für Johnsons Regierung bietet der Hongkong-Konflikt aber grade wegen des ausbleibenden Erfolgs auf anderen politischen Schauplätzen die Möglichkeit, sich zu profilieren. Die Briten stellen den Konflikt mit China als Vertragsbruch unter ebenbürtigen Partnern dar - was ihren tatsächlichen Einfluss in Hongkong wohl überbewertet.)

姐係話你國內問題搞唔掂先要搞香港，屌你la，之前有無立到國安法啊。

歐洲同英美本來就係對著幹
歐洲佬不嬲話英國係美國條𡃁only

日耳落國

英美澳加一向都多大陸人過去讀書㗎啦，既然唔鍾意呢4個國家撐香港，咪安份留返喺中國讀囉

德國與中國加強合作 不是沒有私心

和中國對着干 有私心 定 和中國合作有私心

問題係
其實咁做係無問題
用其他問題轉移視線不嬲都係政治手法黎
重點係今次係人道危機(你唔認同都好，當住係先啦)
英國咁做可以話一舉兩得
唔通好似德國咁無底線永遠都negotiate咩

呢啲叫香港同英國win win
私乜撚野心

仲有個法國同北歐

德國之聲紅底
完。

我剩係想知德撚幾時先有私心收支那皮
其實歐盟內邊啲國家有能力擔大旗去反支共

做人最怕係無利用價值

屌你歐盟奶支就得
英國脫支就唔得？

德國奶支那屎忽，不是沒私心

佢呢段野真係睇到r晒頭

有私心先安心

收嗲啦左膠德國

God save the queen

鬥黃囉
德國都可以大開中門吸收香港人

標準分化撚台詞

馬克思先過希魔
所以係先共產

歐洲擺明食兩家茶禮

係咪又想變東西德呀德國婆

再嘈下個到你中武肺，你就知自己有冇私心

歐洲熱狗

德豬 扮撚曬野

默克爾和中共勾結 不是沒有私心

咁祝武漢肺炎唔好變德國肺炎，到時中共屈返你轉頭

其實喺佢哋角度 只要確保到唔會打到嚟歐洲
佢理得遠東嗰邊啲人變曬做奴隸咩
變曬做奴隸更加好 佢哋可以享受更加平嘅產品
所以咪一直傾傾傾囉

默克爾維護中國 不是沒有私心

德國

有私心先好，呢個世界冇聖人

呢篇嘢喺twitter 俾人狂踩
真心顛，你唔幫香港仲要踩幫緊香港嘅英國一腳

link?

好似細路仔整蠱人

德國: 我ok，你英國先收

一陣支共報復英國，關我咩事咁嘅態度

衝上去奶

德國唔抵得人收優質公民自己就收中東佬

戰敗國就出少句聲

個八婆幾時抽筋死

關我撚事咩我理撚得佢有無私心啦 總之幫到我地攞到我地想要嘅嘢咪得囉 我理撚得佢私心係要征服全宇宙啦唔通依家要聖人先俾幫人啊

德國奶共咪仲私心

唯物辯証思唯 中國點都贏

有個意大利朋友講過: When German thinks, the world is fucked

BTW 馬克斯1818-1883早過納粹成百年，馬克斯死左仲有尼采

明明之前睇FAZ Süddeutsche 同DW 啲社評講香港都算正路 仲要係咁屌歐盟剩係識得諗貿易 唔諗人權

屌你個閪der spiegel 就出篇咁嘅垃圾

都好正常姐 你試下中武肺嗰個係你 睇下你有冇私心

德國睇黎最後都係左傾

雙嬴有咩問題？

元首應該屌哂鬼
日耳曼民族搞成咁

如果講掌權

so.... ?

德國收難民真係開善堂咁㗎嘛

仲有Das Bild聽講Das Bild一向反中

你自己媚共都係有私心, 無資格講人

眼紅呀
你就收中東難民

英國就收有錢 有學識既香港人

仲有黑格爾
啟發馬克思

加拿大仲要係食後生高學歷

當時恐嚇英國啲口吻都係極品
話英歐經濟高度融合，又接受緊EU資助，分家之後倫敦唔駛旨意再做歐洲金融中心云云
唔講以為支共對香港啲台詞嚟

德國真係等收皮

法國都係奶 東歐（except塞狗）同北歐就自己人

德國金融唔太掂..... 同英國美國個心態差太遠

德國點敢認係開放中東北非難民搞到脫歐同右傾

咪死口講英撚一定會反埋香港人移民囉

邊夠你德國婆私心大

亦都對人類有最大貢獻， 納粹當年成功，歐洲會比依家更好。 至少市容唔會比黑人同難民搞到第三世界咁， 最多新生兒嘅名都唔會係穆罕默德

當時英國向中國出口了價值220億英鎊的貨物及服務。但是中國向英國的出口基本上是該數字的兩倍--也就是說中國的談判實力要大得多。

咩道理

默克爾奶共 不是沒有私心

對英國說三道四

推 7.11-12 初選票站List出爐

exactly, 跟本就係酸緊英國

可以互相幫助唔係仲好咩

英德絕對係世仇 仲有俄羅斯
你去得英國就要學習歷史

編嘢咁撚五毛？中共嘅制裁，唔俾遊客去英國，唔俾英國貨進口，唔俾支蝗去英國留學，我心想有撚用？

脫歐之後嬲嬲豬

英法世仇過英德，打足成千年
英國同普魯士係盟友嚟，衰兩次世界大戰打對頭
英俄互相仇視四百年，英國真係好憎俄羅斯

睇d post d人英文都唔多句

德國好怕英國脱歐會變得更強大, 於是個個都去脱歐, 已經當左英國係假想敵

點可能無私心,
俾中国病毒 搞到自己入左廠成個月 .
唔出兵打鳩你仲想點

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

Heil Metler！

輸兩次大戰都唔夠 想輸多次

英國劃個地方搵埋啲港資起香港城算吧啦

有五十萬香港人攞晒老強移民去

都講緊千億資產

納粹同巴勒斯坦啲蛔拍住上種族滅絕猶太人

比利時+法國殺得仲多喎

所以點解垃圾德國wirecard會爆煲
因為佢地唔信英國既報告覺得人地憎佢

好多殘體字既comment屌德國奶共仲勁過香港人

叻喇叻喇
唔講埋英國係覬覦港人搬過去d資產？
fail

作者 任琛

一個中国人寫一篇文就令我地圍屌人地成個電台 國家 民族
DW有主持屌鳩葉劉 德國都有收留黃台仰李東昇

而兩個月前連登仲屌緊BJ奶共 日落廢國 Herd Immunity抵撚死

德國肥婆奶支那屎眼不是沒有私心

尼采關乜事 係希魔鐘意睇佢著作姐
要屌屌馬克思同希特拉好喇

世界上兩個直接間接殺人最多既魔頭
希特拉唔駛解釋
馬克思生左個蘇俄同中共出黎

海外班反支華人人生最大願望就係支那玩完